黃店客串廚房佬：逾九成警專業

平安夜（24日）於尖沙咀涉藏有攻擊性武器等三項罪名被捕的廚房佬，今午（26日）獲准以5,000元保釋候查，1月下旬報到，目前已重返光榮冰室工作。他憶述，當晚離開冰室後，戴着面具經過衝突現場，遭警方截查，其間他主動告知警方腰包內有一把水果刀，「我好合作㗎」，其後被捕。他指自己被帶返警署扣查期間，受到辱罵，但只是部分無法自制的警員所為，未有肢體暴力，他稱接觸警方後，認為「佢哋超過九成嘅人都專業㗎！」

廚房佬平安夜被捕，他指接觸警方後發現逾九成警員態度克制。（蔡正邦攝）

平安夜戴面具經過衝突現場遇查

廚房佬表示，平安夜當晚他戴着面具經過，警員要求他除下面具及出示身份證，他即時要求對方出示委任證，「你一句身份證，我一句委任證」，隨後警員作出兩次警告，直至警員使用手扣。根據口供紙，警員稱自己是機動部隊Y連第二部隊，要求廚房佬除下面罩確認身份，並指他在現場不斷叫囂口號，引至大量途人圍觀、聚集起哄，破壞社會安寧，擾亂秩序。

廚房佬展示當日被檢獲的同款水果刀。（蔡正邦攝）

主動向警方交代腰包內有水果刀

他憶述，當時腰包內有一把水果刀，但未遭警員搜獲，警員問「有冇特別嘢」，他主動稱「有把刀喺度呀」、「把刀都係我同佢講，佢先搵到，我好合作㗎，佢搵唔到㗎！」他指水果刀用來分割食物及去皮，「喺度（光榮冰室）處理食物用。」

實際嚟打我嘅人真係冇，其實佢哋成九成都係克制，但有啲控制唔到自己嘅人。－理大廚房佬

警署內未遭警暴 指九成警員專業、克制

廚房佬在警署遭扣查時，報案室內另有數名年青人，但他不清楚對方是否示威者，「佢哋好醒，冇透露太多，只係話好凍，已經縮埋一嚿，（該處）開到冷氣好大」。他指自己並無遭到肢體暴力對待，「唔好聽嘅嘢講咗唔少，講粗口、嗌垃圾，聽日（25日）冇人煮嘢食囉！但實際嚟打我嘅人真係冇，其實佢哋成九成都係克制，但有啲控制唔到自己嘅人。」

他強調，「同佢哋（警員）接觸過，佢哋超過九成嘅人都專業架，照佢哋話齋專業、克制」，亦有警員向他表示，「依家邊度有人可以確認到真係警察做緊嘢？」由於「警察」蒙面，身份原來「連警察都確認唔到」。

廚房佬今午已返回光榮冰室工作。（蔡正邦攝）

「老人家話睇到啲報道好擔心」

廚房佬指，目前於光榮冰室「客串」，已合作數天，老闆稱「好多人想見吓我。」會與認得他的顧客聊天、協助派發物資等。除了年青人，更多的長者到冰室探望他，「老人家話睇到啲報道好擔心，老人家夠膽埋嚟嘅多，後生仔畀嘢嘅多，傾偈嘅少。」被捕當日他曾在光榮冰室砌菜，「大把證人，真係好！」

他認為香港人都可以做自己能力所及的事，每個人均會肚餓，他們自己選擇幫襯甚麼店舖，有人指黃色經濟圈是災難，但他呼籲大家可以看後續發展。

涉公眾地方行為不檢、阻差辦公及藏有攻擊性武器被捕

警方表示，平安夜晚上約9時，巡經尖沙咀廣東道及梳士巴利道交界時，截查一名可疑男子，他拒絕合作及出示身份證明文件，並高聲呼叫，遂將他拘捕，並於其身上檢獲一把約19厘米長的刀。該名39歲姓施男子涉嫌公眾地方行為不檢、阻礙警務人員執行職務及藏有攻擊性武器被捕，現已保釋候查，須於1月下旬向警方報到。

上月理大遭警方包圍13日，其間廚房佬於理大餐廳內為留守者準備三餐，惟於上月23日因情緒問題送院治療，直於上周五出院。廚房佬原定昨晚（25日）於尖沙咀光榮冰室煮免費聖誕大餐卻被捕，最終未能參與，冰室在Facebook上稱接獲疑似警方電話，活動改以排隊、限堂食及不叫口號形式進行。

支那01

拉

屌睇晒先睇到01

支那01 一向出名作新聞，

麻煩善用「不推文」＋「拉」及「負皮」

麻煩善用「不推文」＋「拉」及「負皮」

既然有九成專業, 警方內部就應該支持成立獨立調查委員會將剩低的1成垃圾的清理

Facebook洗地組正式成立！

咩事，招安咗？

佢講野有咩參考價值?

有成三千武裝暴徒失控

拉

hk01

咁多人mon住全世界睇住梗係克制㗎

01 拉

佢曲到圓